### Приведите пару примеров, когда уместно использовать в коде конструкцию try...catch.

Конструкцию try...catch, можно использовать, когда сталкиваешься с куском чужого кода, или своего, когда не уверен в его полной корректности, когда нужно найти ошибку или обозначить ошибку в коде, выводом её в консоль.
